拜登：俄羅斯是一個對手 中國是一個重要競爭者

2020年美國總統大選民主黨候選人，前副總統拜登9月17日在出席由美國有線電視新聞網（CNN）舉辦的競選活動與民眾對話時表示，在其看來俄羅斯是美國的一個對手（opponent）。當被主持人安德森·庫珀（Anderson Cooper）追問是否將中國看作對手時，他回答指，“中國是一個競爭者，一個重要的競爭者”（serious competitor）。

拜登在回答了一名參加這一於其出生地賓西法尼亞州斯克蘭頓（Scranton）市舉辦的市民大會（town hall）的女性，提出的其將如何對待俄羅斯與特朗普總統之間關係，“我們如何知道後者從多方面使美國陷入危險的”問題後，再次談到了俄羅斯話題。

對此，主持人庫珀提到美國聯邦調查局局長克里斯托弗·雷（Christopher A. Wray）當天再次指控俄羅斯正在積極干預美國大選，特別是針對拜登的選情，拜登則曾多次強調如果俄方繼續干涉美國選舉，將讓莫斯科為此付出經濟代價，能否對此作出進一步解釋，到底要讓俄方付出何種代價。

拜登回答說，“如果我更為詳細地說出來的話則並不謹慎，但我可以向你保證，他們將付出代價。”庫珀稱，“你是否相信俄羅斯是一個敵人？”拜登回答說，“我相信俄羅斯是一個對手，我確實（如此相信）。”他說，“普京的綜合目標是拆散北約，從根本上改變歐洲的局勢，使得他們不用再繼續面對一個完整的北約團隊，他比任何一個單一的國家強大。”

拜登說，“看看現在正在發生的事情，看看正在白俄羅斯發生的事，特別是普京的反應，看看在羅馬尼亞發生的事，看看（那裡）一些國家的威權主義性質正在發生變化”。

隨後庫珀問道，“你是否將中國視為一個對手，因為總統說你靠中國靠得太近，以歡迎他們進入國際社會。”庫珀話音未落，拜登露出笑容說，“我不是這個人，你看，我們現在與中國有着比任何時候都要嚴重的貿易逆差。而在我們執政時，就他不停說及的世貿組織情況，該組織剛裁定他的貿易政策違反了世貿組織規則”。

拜登說，“（我們執政時）在世貿組織提出了16次訴訟”。在他尚未說完話時，庫珀追問道，“你是否將中國視為一個對手？”對此，拜登回答說，“我視中國為一個競爭對手，一個重要的競爭對手。這也是我為什麼認為我們必須加強在亞洲的（外交）關係、我們的聯盟。”

拜登續稱，“這也是為什麼我們必須明確，如果你記得的話，我過去在中國時曾明確指出，習告訴我，‘他們正在（南海）設立一個防空識別區’，我當時與（我們的）國安團隊在一起。我的回答是，‘我們不會對此理睬，你認為我們將怎麼做，降下來？我們將（派遣軍機從中方的識別區上）飛過去’。”“我們將遵守國際規模，這正是我們將做的，並堅持他們也這樣做，”拜登說。

同樣在這一市民大會上，當拜登就疫情管理糟糕向特朗普發起攻擊時還特意提到了，美國民調機構皮尤研究中心（Pew Research Center）的就13個國家領導人的民眾信任度進行電話調查的結果顯示，對特朗普的不信任度超出了普京和習近平。

呢啲落後思想遲早害死美國

競爭對手O
敵人X
友誼萬歲

美利堅特別行政區

呢個年代真心睇唔到俄羅斯仲點同美國鬥

真小人同偽君子囉白痴

死廢老思想仲停係40年前

打稻草人

China Joe

意識形態上可以鬥下

如果唔係4年前選到侵侵出黎
一早死左啦

冇啦
俄佬仲有咩意識形態?
大俄羅斯主義?
除咗俄語系國家邊有人care
何況都冇幾多個國家仲想講俄語

數學題
Berlin to Warsaw in one tank
咁Moscow to Paris 要幾多tanks

獨裁陣營自然會有自己嘅盟友㗎喇

活在八〇年代

其實係咪好多人唔知kissinger 有得拎諾貝爾和平獎

俄佬係真小人

應該係
呢D 嚴重錯誤思想已害死美國20萬人